鄭立：我有看完攬炒螞蟻的英文信

我有看完那封英文信，那不是隨便可以寫得出來的，那是對香港金融系統與規則有相當理解的人，才寫得出來的。他並不是隨便一個大學生，或者是網民就可以寫出來的東西。也不是幾小時，甚至幾天能寫出來的東西。我認為這篇嚴謹的信，是經過以週的研究產出的。

因此，背後的團隊明顯是策劃了一段時間，我不清楚上海暫緩上市，除了新聞看到的事情外，背後發生了甚麼內幕。但從這麼早預備那麼完整的信件來看，陰謀論一點看，我不排除這封信，與上海那邊暫緩上市，兩件事其實有一套組合拳。或者不能說是陰謀論，如果有人明顯在背後策劃了一段時間，這不是陰謀，我也想不到是甚麼。

畢竟這次涉及的資金額，其實是全球最大的，懂得操作的人，可以從這次爆冷中得到巨大的利益。

其中有一點很重要的，是信件有指出 Securities and Futures Commission 的角色，事實上，你看完這封信，你會理解他們攻擊的對象，與其說是螞蟻金融，不如說是港交所。我認為這個戰略有正反兩面，正面是阻止螞蟻金融上市，反面卻是如果港交所強行讓螞蟻金融上市，就會給予美國啟動對付港交所的匙。

而這才是真正對香港金融最大的衝擊。這意味著寫信的人很理解香港的金融系統，與美國系統的關連部份。甚至很可能是有美國背景的。這件事並不那麼簡單，我甚至會開跟猜測是甚麼勢力在介入。而就算說是一個有計劃摧毀香港金融系統的行動，我也不會反對。畢竟摧毀香港金融系統能受益的板塊，國家與個人，也真的不少。

不過美國總統選舉很快就會揭盅，這件事明顯會淹沒在美國總統選舉的消息內，這應該也是當事人計算之中吧。

侵侵夠話阻止左解手軍入城

畢竟摧毀香港金融系統能受益的板塊，國家與個人，也真的不少。

邊個?

On9分化撚： 攬炒巴抽水
屌你班分化on9
一齊行左咁多路
個信任咁脆弱

總之攬炒啦

新加坡

鄭立又寫d曖昧文

班熱狗唔知仲咬唔咬好

有時睇佢啲嘢睇到燥。寫到谷住谷住又兜嚟兜去，心諗做乜鳩。明明一句嘢表達到佢要寫夠十句

我好好奇, 假設螞蟻上唔到市
應該歸功中共?攬炒巴?定佢地兩個聯手?
最後安全上到市美國又冇問題的話
我應該恥笑邊個

乜依家港交所都因為奶共一齊攬炒唔好咩？

班友all in左螞蟻呀

in 攬炒巴 we trust

我認為其中一個核心問題，就是香港是否再適合作為國際集資的地方，如果持續發生這種事件，大家都會開始對香港敬而遠之。那金融中心的地位就會瓦解。這意味著，香港的上層經濟，也就是幫中國最多的部份瓦解。

有很多事情大家的觀念都是對一半，例如罷工，罷工在觀念上是對的，就是施加經濟壓力。但在實務上是不對的，因為大部份人，例如老師，巴士司機，侍應，都只是香港的下層經濟。而香港的下層經濟其實並不是香港與中國的主要利潤來源，你們交的稅以及生產力，對於他們來說根本都是可以犧牲放棄的。你就看武漢肺炎，他們可以停你午市晚市，就知道他們根本不在意下層經濟停擺甚至崩潰毀滅，他們甚至主動令他停來懲罰你。

而他們重視的是那個以金融為主，幫輔助人民幣經濟的上層金融經濟，這個與西方經濟與資金的重要連結點，這往往是甚麼佔領運動，罷工都碰不到的部份。

lM

可能呢次真係一個萬中無一嘅機會

講咁撚多野
早幾日全城入飛個陣屁都唔撚見有人放一個
唔係中共出手既話，聽日trade得啦
新聞賣撚晒通街先話自己一早準備好

攪炒巴有幾多條陰毛？
行左好耐？
好熟？

無睇螞蟻英文篇文，先唔留言先
但罷工依段其實思路清晰，對香港嚟講，要做到攬炒政府，一般打工仔罷工係唔會威脅到經濟，只係影響到意識形態。

香港最重要支柱係金融地產，要攬炒係得依步先真正tat到條匙，金融死，地產都唔好得去邊。

攬炒巴 we trust

台日坡深分豬肉一人分一舊

黑人唔識金融，有無人教我封信寄比@tencent.com.hk

有咩用

中國紅區黨同美國共和黨

推 其實點解班狗咁介意721？連記者報導721查冊都要拉 - 分享自 LIHKG 討論區

SFC係證監喎
想講證監定港交所

香港港交所已經被赤化，應該叫中交所，攬抄螞蟻及港交所，是很好的策略！
是否有人擔心自己的利益會被剝削？
香港政府只會嗤之以鼻，沒什麼大不了！美國制裁算什麼？

咁先引到人睇

咁其實係咪畀佢上咗市先係真正攬炒？而家上唔到市係令支那唔使攬炒，舒緩咗支爆壓力喎

攬炒吧

即係話攬炒巴阻住左攬炒

睇黎呢單嘢唔係咁簡單

好睇過戲

其實封信係經過ㄧ段時間籌劃而寫成有咩問題

攬炒team 或佢盟友入面有人才係熟悉上市、股市、金融業務等方面嘅專業知識又有幾奇

封信本身同個 campaign 可以係預咗喺螞蟻正式上市嗰日發佈
而依家螞蟻要暫停上市 就食住個勢出撃 好合理吓啫

如果攻擊螞蟻上市係個契機 - 背後要打嘅大佬其實係港交所 -- 目的係要攬炒香港金融 --- 咁唔係正正就乎合攬炒團隊ㄧ貫宗旨咩

有無人解我知 鄭立究竟係表達緊個咩陰謀

咪就係話封信有料囉

笑撚咗上面嗰兩隻毛

成篇野都冇內容

嘩屌 乜要靠佢講d人知先封信有料

攻香港翻黎可能仲平過用經濟夾
整個新八國聯軍直接分曬成個支那好過

講d野冇頭冇尾

捐錢啦 仆街 咁多嗲！

捐左錢未呀撚樣 我係finn哥呀

佢哋一開始就唔信

沒有如果。

因為成篇文章都係基於「結果」去搵個「因」。唔係透過「因」，去預計個「果」。

簡單嚟講，馬後炮。

果個蒲海濤除咗係騰訊嘅Deputy General Counsel仲係港膠所上市委員會委員嚟架

冇錯。香港最多僱員嘅行業，就係零售加旅遊。

家下都已經半停工狀態，都影響唔到啲乜。

要睇影響性大嘅，就一定係佔香港GDP最大嘅行業。佢地罷工威力，等同於將香港成個經濟癱瘓。

唔係「量」多就夠，係要個「質」。

成封信似有人教路，同埋好熟例
當然我地冇辦法知道螞蟻上唔到巿同呢封信有冇直接關係，但每個人keep住做佢擅長而佢認為有效既事先會有希望

佢呢篇文只係證明在佢幾撚井底之蛙
對外人嚟講果封信梗係難到寫唔出 但對做開IPO或者compliance嘅行內律師嚟講1日左右都draft到封咁嘅入典型簡單「恐嚇信」啦 不嬲都知攬炒果邊肯定係有律師底嘅人參與架啦

況且睇封信嘅wordings擺明封信唔係公佈剎停IPO後先draft啦 鄭垃咁都可以陰謀論到真係好撚弱智

其實想讚攬炒巴但又怕醜唔想咁明顯

等我又馬後炮一下先

封信原來係兩面刃
1. 如果中共唔理，比隻螞蟻夾硬上市，有機會引到美國制裁港交所，一制裁，香港呢個集資中心就玩撚完

2. 就好似而家咁，中共驚咗放棄嘗試，一來令全球最大嘅IPO取消左，落鳩中國面，二來斷咗中共今次既回血劍

從今次事件可以睇到，中共覺得香港唯一一樣有用嘅嘢，就係集資，呢係中共喺香港嘅唯一春袋

佢班fans 咩都屌
更何況所謂連登仔撐開嘅攬炒巴
鄭立算係咁啦,特登出po 撐

6uo

我識既一班做開IPO既人都會寫得出呢D信，唔使有咩背景。自發要攬炒港交所唔得既，點解一定係有咩勢力介入？

暫緩係共產黨事
攬炒巴係暫緩前已經準備緊信
而家想狙擊到擱置
咪咁簡單 反攬炒巴班人夾硬話佢攞彩

有堆人講 就算擱置都唔關封信事
咁諗佢至少有發起寫信呢啲低成本野
封信又唔係鳩寫

咁你自己有幾多條陰毛又知唔知？

呢D已經係小學常識題
你唔撚係譚仔罷工可以打擊支那下話
最重要係金融幫支那賺錢個堆生意

個post d人連斷章取義都稱唔上
直情係生安白造
屈鳩攬炒巴成功爭取
本身智力有問題再溝埋d五毛
總之我就send鳩咗
睇你班仆街點損手爛腳

出面成班5毛屈攬炒巴成功爭取，spin去呃課金
反而令我更加留意封信既殺傷力

尋晚成班5毛係到嘈字都唔識多隻係到話人汁雞抽水笑死人咩

呢單根本係純政治事件

鄭立呢條垃圾吹水佬幾時又變左金融界高人

上證直接食埋肛交所，中證監收編埋肛證監。玩難香港個場，無晒credit，睇北佬點吸水

我都寫得出啦，廢唔使周圍同人講

直接d撐/讚人真係咁難
係都兜ㄧ大個圈曖曖昧昧咁 做咩啫

攬炒呀
攬炒巴we trust

班傻狗本身就唔係條路入面

鄭立

鄭立應該唔係好識英文

我信佢識寫封信＞連登盲毛識封信嘅內容

麵神睇好港交所

特色黎
冷嘲熱諷開無幾可讚人

其實即係點?
可否簡介下

雖然未睇過篇文 但金融死 香港一定經濟大蕭條
到時大家真係乞食

煞有介事出個咁既post 計埋timing
呢隻叫食相難睇 無錯 人地冇直認自己功勞

我相信好多人都撐攬炒巴既

你睇真啲就會發現一堆得一兩句，無論述，而且口徑一致嘅comments

課金!課金!課金!
捐錢!捐錢!捐錢!

屌！屌！屌！
鍵盤！鍵盤！鍵盤！

寫嚟睇吓？

佢睇好螞蟻tim

總之就一人一信啦！！！

諗起嗰個乜鳩lunch哥寫嗰啲信

唔係點攬炒

所以話唔熟嘅嘢唔好評論，我追開都覺得佢今次七咗

block完你
再入埋你個post block一堆5毛
爽

鄭立d 文有d point 既

但老實講，佢去撚左台灣但叫人勇武留守香港

真係好無說服力

用個果去搵個因唔係問題
問題佢搵完9up當係

我唔信係會因為攬炒團隊嘅一封信而令到件事死亡
但會令我認為有一個勢力借攬炒團隊呢個名做嘢
鄭立一嘢就推去係美國勢力
但其實可以係中共自己
或者係俄佬
點解會係講埋俄佬，因為唔會有証據証明唔係
唔係話信件內容係熟悉香港同美國嘅關係就一定係美國做
如果係美國做，會唔會咁易比你睇穿先

係要一人一信就係ipo個陣做啦點黑會等到掛牌先黎做
你係咪on9

真，聽講馬雲而家嚇到瀨屎

無必要去歸功邊個

唔係大陸禁鳩佢咩
攬炒巴又邀功

多謝志雲大師講晒我想講既野!!!

解手軍.....小便軍?

鄭立喺香港

係

律師信不褸都係咁嘅style架啦 有幾難

仲講咩野大學生寫唔出之類嘅野 點解會係assume大學生寫

睇我運動初期reply，寫咗好多信，搵我id 就搵到

你覺得宜家香港人好好咩？
成班仆街炒樓收成期

做開金融既 見到封野真係會覺得ON9

武肺係間接做咗個實驗
證明三罷都唔會影響到個政府
佢甚至會為政治理由
做出一啲摧毀個別行業嘅舉動

佢間公司嚮台灣
但佢個人本身嚮香港

開始變到好似陳雲

你有睇佢訪問就知
佢性格就係咁
鍾意做好多比喻、抽水、爛Gag做論述舖排
唔止寫文
佢真人講嘢都係咁
但老實呢方面陶傑玩得好好多

我有看完那封英文信，那不是隨便可以寫得出來的，那是對香港金融系統與規則有相當理解的人，才寫得出來的。他並不是隨便一個大學生，或者是網民就可以寫出來的東西。也不是幾小時，甚至幾天能寫出來的東西。我認為這篇嚴謹的信，是經過以週的研究產出的。

欣賞寫呢封信的人，但老實講做過 corporate finance 的人都有能力寫得出，唔係咩難事

Who cares
打擊共慘黨我就支持

咁我搞錯左

問題係做過corporate finance嘅人會唔會浪費時間寫封咁嘅嘢，有時間都去cap水刁女啦。

只能夠講呢個網民唔係一般AS或者業餘連登仔

俾得起錢就有人寫架啦，你估攬炒 team 後面全部人都係做義工咩

係一班假膠同一班冇帶腦上網嘅真心膠
Facebook都有啲人唔知係咪睇完啲膠post標題：

鄭立不嬲話國際線無撚用
現在就想老屈攬炒團隊係扯線公仔,屈人受操縱損害香港金融系統

秒

佢不嬲都係唔識扮識
只係用書面語寫好多字懶有深度咁
睇左一排就unfollow左

唔奇
好多人都以為佢嚮台灣

嗰d一係狗，一係五毛，一係弱智

其實唔需要理呢d人，五毛都唔洗理
任何事物都一定有正反兩面
歷史上任何革命都有人支持有人反對

贏家，話事
輸家，收皮

香港人專心d打國際線，自己友團結d已經好足夠

睇佢標題就知啦看完就看完
乜撚野「有看完」

成班貨哂金俾螞蟻啦

鄭立又咪健吾個類懶係眾人皆醉我獨醒
只係佢文筆好過健吾少少
但一樣係冇見識知少少扮代表既人

連登仔: 寫幾隻字洗幾多錢？人血饅頭！！

同連登仔做隊友真係慘

垃圾文
成篇野講完等於冇講，總之件事好唔簡單，好勁，勁到你地唔明，就係咁

大學畢業論文真正要你做的唔係研究個題目
講真的普通一個大學生會有咩成果可講,純粹係係教你自學
成個攬炒團隊一隊大學生比心機點會寫唔到

鄭立的思維同大公報一樣
示威現場有水飲仲唔係美國佬支援
我想講打電話call一板貨係人都得